<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Aimishan's Lonely Park</title>
		<description>The Lost Land</description>
		<link>http://localhost:4000</link>
		<atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>社交网络</title>
				<description>&lt;p&gt;社交网络到底意味着什么呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最早接触到社交网络是在2008年的儿童节，之所以记得这么清晰，是因为那天正好我从学校看完表演回来，方进门便看到爸妈的房间里有工作人员正将一台显示器摆放好，我联想一下，马上兴奋起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在没有电脑以前，我总从同学口里听到什么“宠物”一类的词汇，他们说他们养了一条企鹅。我很是钦羡，也常幻想自己会拥有一只宠物企鹅，只不过这个梦做了有一年多，才得以实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对电脑还是一窍不通的。妈妈吓唬我说，电脑安装了管家，会在一段时间后自动关机，并监视你在网络上的一举一动。我有些失落，可是还是压抑不住内心的兴奋。妈妈给我注册了一个QQ账号，是为我走进网络世界的第一步。可那时我的好友列表空空如也，就算有，也是妈妈的而已。这个现状一直维持到我进入初中，并和初中的伙伴熟识起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起来我接触电脑还是很早的，约莫能追溯到2004年。我们全家为了躲避非典从北京南下，在位处赣南的外婆家度过了一个惊喜的寒假。说是寒假，其实当时我已经没有在上课，也无学可上，只能待在外婆家的大房子里自己陪自己玩。而摆在舅舅房间的那台大电脑则无比引人注意。舅舅教我打开画图程序画图，教我玩连连看，我也在这两个简单程序的陪伴下让生活充实不少。可这些与社交网络没有一丝关系，这台电脑没有连接到互联网，和当时的技术宅门相识自然也无从说起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可到了初中就不一样了。我记得我尝借到一本高中的数学书，里面有一个章节教授的是算法。这可非常引人入胜，我回到家立马按照上面的方法编写程序，虽然错误百出，但还是靠自己的搜索能力解决不少问题。不知是2011年还是2012年，有一篇新闻报道说一名十岁的国人成为最小开发者，而他所使用的语言是QBasic，彼时我正在学习Pascal，听闻这个消息忽而觉得学习QBasic会是很好的选择，毕竟十岁的小孩子都能理解，我学习起来应该更会轻松不少吧，不过最终我还是放弃了。这很讽刺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学习Pascal是段机缘巧合。我和同学们突然谈起我在编程的事，尔后一个女孩说，我家里恰有一本编程的书，不如带给你。我当然是满心欢喜地答应并表示感谢，顺带还有一些脸红。毕竟，这可是我暗恋的女孩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中在学习编程的过程中，我虽然还是半吊子水平，却还收获了别的东西。不知怎的，一时间大家好像都有了QQ，所以有些不方便说的话，或是需要即使送达的，都会使用它来发送。我不例外，梁子涵也不例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六周日的时候，晚十点左右，我心血来潮地跟她说，还在吗？她会回复我说在呀。一个人的时候总容易想一些难过的事，可又不知道自己在难过些什么。我还记得我半开玩笑地说她，你可是个好学生呢。她回答我，我才不是什么好学生，好学生坏学生都是一种标签，你愿意被当做标签被贴来贴去吗？这可问倒了我。从这个问题引申开去，我们后来还会谈论生活，谈论自己对世界的看法。想来还是很幼稚，以为世界就是自己所想的模样，以为这个世界只有能够批驳的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一段时间，在写周记的时候常常批判这个社会的各种不妥。一次班会，语文老师点评作文，到我的时候说，这个社会固然有那些不足，但你表现得也未免太愤世嫉俗了。这是批评了，我因而开始反思，在网络上把自己的很多想法一股脑全告诉梁子涵。她仿佛知道、了解我的一切，所以说起来时间总过得很快。在面对面的时候我说不定还会不敢开口，但在电脑的两边，我就可以不那么感性地去和你讨论这个人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中以后我的好友多了起来，偶然有一天看着那些很久或是从未说过话的人的头像发呆。不如删去吧，我这样想。不知道是什么因素促使我将不经常聊天的人清理出去，兴许是对社交的躲避吧。在现实中的人，我多半还能见到他们，只是频率没有那么高，但是对于我不熟悉的人，我连见他们的兴趣都没有，更无所谓社交了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们成为“好友”的成本越来越低了。往先我们要先邂逅，然后进行一次愉快的谈话，才敢确认互相“朋友”的身份，在之后，还需要几次单独的碰面，并得到各自的认同，才敢互道“好友”。所以以前的好友总显得那么值得托付，也难怪知音难寻了。到了如今，我们见过一次面便可以互留联系方式，这时候软件会提醒你“你们已经成为好友了，开始聊天吧”，莫不凄凉。我们的社交自然已经不拘泥与“熟人社交”，遇见陌生人也仿佛是很热闹的事。只是我只觉到一种莫名的恐惧，被太多的人了解，被太多的人关注着，会是一件好事吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中时，我每时每刻的心境都想让人知道，让我的“好友”们了解我发生了什么。所以我把心情写成文字，发到空间里去，等待着，会有人点赞，会有人评论，我都觉得无比自豪。可是久了，便觉得厌倦。我太脆弱了，我不想让自己的难过让别人看到。很长一段时间，我总是小丑般的在“好友”们中的形象，故而那些伤感的文字便被拿来嘲笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“原来你也会写这样的东西”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你别这么正经啊”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倒不如全都憋在心里面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一经意识到这件事，我便将自己以前的所思所想也删除了个干净，我若想告诉你们我的心迹，我会告诉你们的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QQ不是我最先逃离的社交网络。贴吧才是。我最早接触贴吧也是2008年，那时候关注一个贴吧还要吧主同意，贴吧的风气也好到不行，开放贴吧的关注后，各色各样的人都涌了进来。在我关注的贴吧里，开始经常出现随便就能搜索到答案的问题，开始经常出现不关题的争吵，好像所有人心里都有一口气想要发泄，故而贴吧的风气越来越败坏。由之导致的贴吧内容不再具有吸引力最终让我选择离开。我也是有好友的，我和他们曾一同管理着一个贴吧，只是走的人越来越多，我们终于不再抱有热忱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社交网络的节点承载的是一个个五彩斑斓的故事。可惜颜色都褪淡了。当我们渐渐失去和人交流的兴趣，接下来会发生什么？&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Sun, 16 Oct 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/10/network</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/10/network</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>童年随之而去</title>
				<description>&lt;p&gt;小时候看猫和老鼠，看到的是愉悦，许多搞笑的场景还历历在目。后来米高梅公司破产了，那时我恰好迈进中学的大门。大家铺天盖地地开始缅怀这家公司，我才知道猫和老鼠每次片头的MGM是米高梅的缩写，而属于这家公司的时代也一去不复返了。艺术家们给汤姆和杰瑞画上了胡子和拐杖，仿佛他们老态龙钟，尽管确实如此。这部动画片深深地烙印在很多人的心中，那是无声的告白。也是长大后才知晓，汤姆并不是真的为了吃掉杰瑞才去抓他，而杰瑞好像也总是配合汤姆的计谋，如果不是主人的要求，他们就可以朋友一样，享受一个漫长的假期，陪对方一段漫长的路。幸好他们还是朋友，在短篇的故事里虽然常出笑料，剧场版里却是队友的存在，并肩携手，完成梦幻般的冒险。我还记得他们间的一个拥抱，那是汤姆从城市冒险回来的时刻，杰瑞还趴在地上睡着觉，汤姆紧紧抱住他，原来有你，竟然就是最好的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多事情如果不等长大，便体会不到那种令人心酸的意味。猫和老鼠是这样，哆啦A梦演绎给我们的也是这样。野比大雄像“废柴”一样喜欢着静香，却总徘徊在出木衫的阴影下，他爱哭，他学习差劲，他看起来总那么懦弱，没有哆啦A梦便一事无成。后来才体会到，他其实是坚强的，而且怀着一颗炽热而真诚的善良的心。也许我可以没有天赋，但我一定要学会善良。在大长篇的故事里，在所有危急的时候，大雄想到的第一个人永远是静香，这种纯真的喜欢感动我许久许久。在前往未来，大雄和静香结婚的前夜，静香的爸爸问问她，为什么紧张呢？是因为大雄不好吗？静香回答他，不是啊，是放不下爸爸。你看，静香也是这样的单纯和善良，他们能在一起再好不过，这样的童年有这样的浪漫也无不让人倾羡啊。当然哆啦A梦的故事没有小夫和胖虎也是不完整的，他们都很重要，他们都很好。小时候只觉得胖虎只是个爱欺负的人的人，以后才察觉到他对妹妹的细腻，小夫尽管财大气粗，时常表现得傲慢，倒也经常在冒险中妙计奇出，勇往直前。所以再来回味，小时候，小时候，不论是什么，总会带着怀念的色彩，令人难忘，发人深思啊。&lt;br /&gt;
一旦走出了童年，走出了中二病的时期，动画片就走出我的生活了，我只知道他们还在给予我感动，我欠他们一阵掌声。哆啦A梦伴我同行上映时，我徘徊在影院的门口，终究没有买成电影票。常有人说，让过去的过去好了。可我看见那张笑脸，还是难以抑制那股难受，我害怕哆啦A梦回来了，我会控制不住自己哭出来啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实小时候看的故事最难忘记了。保尔和冬妮娅的故事，我还记得他们奔跑过后坐在一起的怦然心动。还记得名侦探柯南里新一对小兰说比世界上任何人都更喜欢你，还记得狼少年里狼少年说的，“不要走”。童年别走，或者至少别走太远啊，我忘掉了外婆家和我一起玩的女孩的名字，我忘掉了在北京那段时光的好友，纵然擦肩而过了，也互不相识，可谁知道那份思念的分量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再看每一个童年时看过的动画，只觉到莫名的悲哀，童年便在那时随时间而去了。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 02 Oct 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/10/the-lost-of-childhood</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/10/the-lost-of-childhood</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
